\begin{aufgabe}{Beispiel für eine Äquivalenzrelation auf Potenzmengen}
Sei~$X$ eine Menge. Zeige, dass folgende Setzung eine Äquivalenzrelation
auf~$P(X)$ definiert:
\[ A \sim B \quad\vcentcolon\Longleftrightarrow\quad
  \text{$A$ und $B$ unterscheiden sich nur in endlich vielen Elementen} \]

\tiny Ein böser Troll nimmt unendlich viele Zwerge gefangen und setzt jedem
einzelnen von ihnen -- ganz nach seinem Belieben -- entweder einen lila oder
einen weißen Hut auf. Die Zwerge sehen sich alle gegenseitig, dürfen jedoch
ihre eigene Hutfarbe nicht nachsehen und nicht miteinander kommunizieren. Auf
Kommando müssen alle Zwerge gleichzeitig eine Vermutung für ihre Hutfarbe
abgeben. Genau diejenigen Zwerge, die mit ihrer Vermutung richtig liegen,
werden freigelassen. Auf welche Strategie müssen sich die Zwerge im Vorfeld
einigen, damit mit Sicherheit nur endlich viele Zwerge gefangen bleiben?
\includegraphics[height=0.6em]{trollface}
\end{aufgabe}
